% Copyright (C) 2008, 2009, 2010, 2011, 2012, 2014 Bert Burgemeister
%
% Permission is granted to copy, distribute and/or modify this
% document under the terms of the GNU Free Documentation License,
% Version 1.2; with no Invariant Sections, no Front-Cover Texts and
% no Back-Cover Texts. For details see file COPYING.
%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{状况及错误} 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

标准状况类型参照第 \pageref{data-types}
页图 \ref{data-types}。

\begin{LIST}{1cm}
  \IT{(\MC*{DEFINE-CONDITION}
    \VAR{foo} (\OPn{\VAR{parent-type}}\DF{\kwd{condition}})
    (\xorGOO{\VAR{slot}\\
      (\VAR{slot } 
      \orGOO{\Goos{\kwd{:reader} \VAR{reader}}\\
        \Goos{\kwd{:writer} \xorGOO{%
            \VAR{writer}\\
            (\kwd{setf } \VAR{writer})}{\}}}\\
        \Goos{\kwd{:accessor} \VAR{accessor}} \\
        \kwd{:allocation } \xorGOO{\kwd{:instance}\\
          \kwd{:class}}{\}}\DF{\kwd{:instance}}\\
        \Goos{\kwd{:initarg} \kwd{:}\VAR{initarg-name}}\\
        \kwd{:initform} \VAR{ form}\\
        \kwd{:type} \VAR{ type}\\
        \kwd{:documentation} \VAR{ slot-doc}%
      }{\}})}{\}^{\!\!*}})
    \orGOO{(\kwd{:default-initargs } \Goos{\VAR{name} \VAR{value}})\\
      ({\kwd{:documentation} \VAR{ condition-doc}})\\
      (\kwd{:report } \xorGOO{\VAR{string}\\
        \VAR{report-function}}{\}})}{\}})}
  {
    作为 \VAR{parent-type}s 的子类型，定义状况类型
    \retval{\VAR{foo}}。在新状况中，\VAR{slot} 的值默认为
    \VAR{form}，或用 \kwd{:}\VAR{initarg-name}
    设置。此值可通过 (\VAR{reader} \VAR{i}) 或 (\VAR{accessor}
    \VAR{i}) 读取，(\VAR{writer} \VAR{value} \VAR{i}) 或
    (\kwd{setf} (\VAR{accessor} \VAR{i}) \VAR{value}) 写入。带
    \kwd{:allocation :class} 的 \VAR{slot} 在类型为 \VAR{foo}
    的所有状况间共享。状况通过 \VAR{string} 或参数为状况及流的
    \VAR{report-function} 报告。
  }

  \IT{(\FU*{MAKE-CONDITION} 
    \VAR{condition-type} \Goos{\kwd{:}\VAR{initarg-name} \VAR{value}})}
  {
  返回新 \retval{\VAR{condition-type} 实例}。
  }

  \IT{(\xorGOO{%
      \FU*{SIGNAL}\\
      \FU*{WARN}\\
      \FU*{ERROR}%
    }{\}}
    \xorGOO{%
      \VAR{condition}\\
      \VAR{condition-type}\text{ } \Goos{\kwd{:}\VAR{initarg-name} \VAR{value}}\\ 
      \VAR{control}\text{ } \OPn{\VAR{arg}}%
    }{\}})}
  {
    除非被处理，分别产生 \kwd{condition}、\kwd{warning} 或
    \kwd{error}，对象为 \VAR{condition}，或 \VAR{condition-type}
    的新实例，或带 \VAR{control} 及 \VAR{arg}s（参见第
    \pageref{section:Format} 页 \FU{format}）的
    \kwd{simple-condition}、\kwd{simple-warning}、\kwd{simple-error}。对于
    \FU{SIGNAL} 及 \FU{WARN}，返回
    \retval{\NIL}。
  }

  \IT{(\FU*{CERROR} \VAR{continue-control}
    \xorGOO{%
      \VAR{condition}\text{ }  \OPn{\VAR{continue-arg}}\\
      \VAR{condition-type}\text{ } \Goos{\kwd{:}\VAR{initarg-name} \VAR{value}}\\
      \VAR{control}\text{ } \OPn{\VAR{arg}}%
    }{\}})}
  {
    除非被处理，产生可纠正的 \kwd{error} \VAR{condition}，或
    \VAR{condition-type} 的新实例，或带 \VAR{control} 及
    \VAR{arg}s（参见第 \pageref{section:Format} 页 \FU{format}）的
    \kwd{simple-error}。在调试器中，使用 \FU{format} 参数
    \VAR{continue-control} 及 \VAR{continue-arg}s
    以标记继续选项。返回 \retval{\NIL}。
  }

  \IT{(\MC*{IGNORE-ERRORS} \PROGN{\VAR{form}})}
  {
  返回 \retval{\VAR{form}s 的值}。若发生
  \kwd{error}s，\retval{\NIL} 及 \retvalii{状况}。
  }

  \IT{(\FU*{INVOKE-DEBUGGER} \VAR{condition})}
  {
  以 \VAR{condition} 调用调试器。
  }

  \IT{(\MC*{ASSERT} \VAR{test} \OP{(\OPn{\VAR{place}}) 
      \Op{%
        \xorGOO{%
          \VAR{condition}\text{ }  \OPn{\VAR{continue-arg}}\\
          \VAR{condition-type}\text{ } 
          \Goos{\kwd{:}\VAR{initarg-name} \VAR{value}}\\
          \VAR{control}\text{ } \OPn{\VAR{arg}}}{\}}}})}
  {
    若 \VAR{test}（可能受 \VAR{place}s 影响）返回
    \NIL，产生可纠正的 \kwd{error} \VAR{condition}，或
    \VAR{condition-type} 的新实例，或带 \VAR{control} 及
    \VAR{arg}s（参见第 \pageref{section:Format} 页 \FU{format}）的
    \kwd{error}。在使用调试器继续选项时，可在再求值
    \VAR{test} 前更改 \VAR{place}s。返回
    \retval{\NIL}。
  }

  \IT{(\MC*{HANDLER-CASE} \VAR{foo} 
    \penalty-5
    \OPn{(\VAR{type} (\Op{\VAR{var}})
      \OPn{(\kwd{declare} \OPn{\NEV{\VAR{decl}}})}
      \PROGN{\VAR{condition-form}})}
    \penalty-5
    \Op{(\kwd{:no-error} (\OPn{\VAR{ord-$\lambda$}})
      \OPn{(\kwd{declare} \OPn{\NEV{\VAR{decl}}})}
      \PROGN{\VAR{form}})})}
  {
    在求值 \VAR{foo} 时，若产生 \VAR{type}
    状况，将 \VAR{var} 绑定至状况并对对应的 \VAR{condition-form}s
    求值，返回 \retval{其所有值}。若无状况而有 \kwd{:no-error} 语句，将
    \VAR{ord-$\lambda$}s 绑定至 \VAR{foo} 的所有值并返回
    \retval{\VAR{form}s 的所有值}，否则返回
    \retval{\VAR{foo} 的所有值}。对于 (\OPn{\VAR{ord-$\lambda$}})，参见第
    \pageref{section:函数} 页。
  }

  \IT{(\MC*{HANDLER-BIND} (\OPn{(\VAR{condition-type}
      \VAR{handler-function})}) \PROGN{\VAR{form}})}
  {
    将 \VAR{condition-type}s 动态绑定至各自的参数为状况的
    \VAR{handler-function}s 并求值，返回
    \retval{\VAR{form}s 的所有值}。
  }

  \IT{(\MC*{WITH-SIMPLE-RESTART} (\xorGOO{\VAR{restart}\\
      \NIL}{\}} \VAR{control}
    \OPn{\VAR{arg}}) \PROGN{\VAR{form}})}
  {
    返回 \retval{\VAR{form}s 的所有值}，除非在求值时调用了
    \VAR{restart}。此种情况下，用 \VAR{control} 及
    \VAR{arg}s（参见第 \pageref{section:Format}
    页 \FU{format}）描述 \VAR{restart}，并返回 \retval{\NIL} 及
    \retvalii{\T}。
  }

  \IT{(\MC*{RESTART-CASE} \VAR{form}
    \OPn{(\VAR{restart}
      (\OPn{\VAR{ord-$\lambda$}}) 
      \orGOO{\kwd{:interactive} \VAR{ arg-function}\\ 
        \kwd{:report } \xorGOO{%
          \VAR{report-function}\\
          \VAR{string}\DF{\LIT{"}\VAR{restart}\LIT{"}}}{.}\\
        \kwd{:test} \VAR{ test-function}\DF{\T}}{\}}
      \OPn{(\kwd{declare} \OPn{\NEV{\VAR{decl}}})}
      \PROGN{\VAR{restart-form}})})}
  {
    返回 \retval{\VAR{form} 的所有值}，若在
    \VAR{form} 求值时调用了某个动态建立的 \VAR{restart}s，则返回
    \retval{其 \VAR{restart-form}s 的所有值}。若 (\kwd{funcall}
    \kwd{\#'}\VAR{test-function} \VAR{condition}) 返回 \T，则
    \VAR{restart} 在 \VAR{condition} 中可见。在调试器内，\VAR{restart}s
    由 \VAR{string} 或（流的函数）\kwd{\#'}\VAR{report-function}
    描述。调用 \VAR{restart}
    可通过 (\kwd{invoke-restart}
    \VAR{restart} \OPn{\VAR{arg}})，其中 \VAR{arg}s 匹配
    \OPn{\VAR{ord-$\lambda$}}，或通过
    (\kwd{invoke-restart-interactively} \VAR{restart})，其中由
    \kwd{\#'}\VAR{arg-function}
    提供对应的 \VAR{arg}s。对于
    \OPn{\VAR{ord-$\lambda$}}，参见第 \pageref{section:函数} 页。
  }

  \IT{(\MC*{RESTART-BIND}
    (\OPn{(\xorGOO{%
        \NEV{\VAR{restart}}\\
        \NIL}{\}}
      \VAR{restart-function}
      \orGOO{%
        \kwd{:interactive-function} \VAR{ arg-function}\\ 
        \kwd{:report-function} \VAR{ report-function}\\
        \kwd{:test-function} \VAR{ test-function}}{\}})})
    \PROGN{\VAR{form}})}
  {
    动态建立 \VAR{restart}s，其 \VAR{restart-function}s
    应执行控制流的非局部转移，求值并返回
    \retval{\VAR{form}s 的所有值}。若
    (\VAR{test-function} \VAR{condition}) 返回 \T，则
    restart 在 \VAR{condition} 中可见。在调试器内，\VAR{restart}s
    由（流的函数）\VAR{report-function} 描述。调用 \VAR{restart}
    可通过 (\kwd{invoke-restart}
    \VAR{restart} \OPn{\VAR{arg}})，其中 \VAR{arg}s 应适用于对应的
    \VAR{restart-function}，或通过
    (\kwd{invoke-restart-interactively} \VAR{restart})，其中由
    \VAR{arg-function} 提供对应的 \VAR{arg}s。
  }

  \IT{\arrGOO{(\FU*{INVOKE-RESTART} \VAR{ restart} \OPn{\VAR{ arg}})\\
      (\FU*{INVOKE-RESTART-INTERACTIVELY} \VAR{ restart})}{.}}
  {
    以给定或命令行输入的参数调用 \VAR{restart}
    关联的函数。若 \VAR{restart} 函数返回，返回
    \retval{其值}。
  }

  \IT{(\xorGOO{%
      \FU*{FIND-RESTART}\\
      \FU*{COMPUTE-RESTARTS} \VAR{ name}}{\}} \Op{\VAR{condition}})}
  {
    返回最内名为 \VAR{name} 的 \retval{重启动} 或
    \retval{所有重启动的列表}。有
    \VAR{condition}，指定搜索范围为与 \VAR{condition}
    关联或未关联任何状况的重启动，否则为所有重启动。若搜索失败，返回
    \retval{\NIL}。
  }

  \IT{(\FU*{RESTART-NAME} \VAR{restart})}
  {
  \retval{\VAR{restart} 名称}。
  }

  \IT{(\xorGOO{\FU*{ABORT}\\
      \FU*{MUFFLE-WARNING}\\
      \FU*{CONTINUE}\\
      \FU*{STORE-VALUE} \VAR{ value}\\
      \FU*{USE-VALUE} \VAR{ value}}{\}} \Op{\VAR{condition}\DF{\NIL}})}
  {
  Transfer control to innermost applicable restart with same name
  (i.e. \kwd{abort}, \ldots, \kwd{continue} \ldots) out of those either associated
  with \VAR{condition} or un-associated at all; or, without
  \VAR{condition}, out of all restarts. If no restart is found,
  signal \kwd{control-error} for \FU{abort} and \FU{muffle-warning},
  or return \retval{\NIL} for the rest.
  }

  \IT{(\MC*{WITH-CONDITION-RESTARTS} \VAR{condition}
    \VAR{restarts} \PROGN{\VAR{form}})}
  {
  Evaluate \VAR{form}s with \VAR{restarts}
  dynamically associated with \VAR{condition}. Return \retval{values
    of \VAR{form}s}. 
  }

  \IT{\arrGOO{(\FU*{ARITHMETIC-ERROR-OPERATION} \VAR{ condition})\\
      (\FU*{ARITHMETIC-ERROR-OPERANDS} \VAR{ condition})}{.}}
  {
  \retval{List of function} or \retval{of its operands} respectively,
  used in the operation which caused \VAR{condition}.
  }

  \IT{(\FU*{CELL-ERROR-NAME} \VAR{condition})}
  {
  \retval{Name of cell} which caused \VAR{condition}.
  }

  \IT{(\FU*{UNBOUND-SLOT-INSTANCE} \VAR{condition})}
  {
  \retval{Instance} with unbound slot which caused \VAR{condition}.
  }

  \IT{(\FU*{PRINT-NOT-READABLE-OBJECT} \VAR{condition})}
  {
  The \retval{object} not readably printable under \VAR{condition}.
  }

  \IT{\arrGOO{%
      (\FU*{PACKAGE-ERROR-PACKAGE } \VAR{condition})\\
      (\FU*{FILE-ERROR-PATHNAME } \VAR{condition})\\
      (\FU*{STREAM-ERROR-STREAM } \VAR{condition})}{.}}
  {
  \retval{Package}, \retval{path}, or \retval{stream}, respectively,
  which caused the \VAR{condition} of indicated type. 
  }

  \IT{\arrGOO{(\FU*{TYPE-ERROR-DATUM} \VAR{ condition})\\
      (\FU*{TYPE-ERROR-EXPECTED-TYPE} \VAR{ condition})}{.}}
  {
  \retval{Object} which caused \VAR{condition} of type \kwd{type-error}, or its
  \retval{expected type}, respectively.
  }

  \IT{\arrGOO{(\FU*{SIMPLE-CONDITION-FORMAT-CONTROL} \VAR{ condition})\\
      (\FU*{SIMPLE-CONDITION-FORMAT-ARGUMENTS} \VAR{ condition})}{.}}
  {
  Return \retval{\FU{format} control} or list of \retval{\FU{format}
    arguments}, respectively, of \VAR{condition}.
  }

  \IT{\V{\A break-on-signals\A}\DF{\NIL}}
  {\index{*BREAK-ON-SIGNALS*@\A BREAK-ON-SIGNALS\A}
  调试器将于之上调用的状况类型。
  }

  \IT{\V{\A debugger-hook\A}\DF{\NIL}}
  {\index{*DEBUGGER-HOOK*@\A DEBUGGER-HOOK\A}
    状况的函数及函数自身。在调试器前调用。
  }

\end{LIST}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "clqr"
%%% End: 
